**蒙哥马利县**（）是[美国](../Page/美国.md "wikilink")[马里兰州的一个县](../Page/马里兰州.md "wikilink")，当地华人称为**蒙郡**。蒙哥马利是马里兰州人口最多的县，2014年常住居民约103万人。\[1\]
该县不仅历史悠久，而且各项发展指标都位居全国前列。

## 地理

蒙哥马利县位于美国首都[华盛顿哥伦比亚特区西北](../Page/华盛顿哥伦比亚特区.md "wikilink")，隔[波多马克河与](../Page/波多马克河.md "wikilink")[弗吉尼亚州](../Page/弗吉尼亚州.md "wikilink")[费尔法克斯县及](../Page/费尔法克斯县.md "wikilink")[劳登县相望](../Page/劳登县_\(弗吉尼亚州\).md "wikilink")，北面和东面分别与与同州的[弗雷德里克县](../Page/弗雷德里克县_\(马里兰州\).md "wikilink")、[霍华德县以及](../Page/霍华德县_\(马里兰州\).md "wikilink")[乔治王子县接壤](../Page/乔治王子县（马里兰州）.md "wikilink")。

蒙哥马利县境内有三处[国家公园管理局管辖的景点](../Page/美国国家公园管理局.md "wikilink")：

（Chesapeake and Ohio Canal National Historical Park）
（Clara Barton National Historic Site）
（George Washington Memorial Parkway）

## 历史

1624年，英国人Henry Fleet最早写下了关于现在蒙哥马利县的书面记录。

1776年，蒙哥马利县正式成立。蒙哥马利县的名字是为了纪念在美国独立战争中战死的第一个将军Richard Montgomery而命名的。

1791年，蒙哥马利县的一部分，[乔治王子县的一部分和](../Page/乔治王子县.md "wikilink")[维吉尼亚州的一部分共同组成了](../Page/维吉尼亚州.md "wikilink")[哥伦比亚特区](../Page/哥伦比亚特区.md "wikilink")。（后[维吉尼亚于](../Page/维吉尼亚.md "wikilink")1846年将其土地收回。）

1805年，Washington Turnpike Company修建了Rockville Pike。

1864年, Jubal A.
Early率领南方军队短时间占领了蒙哥马利县境内的多处地方并进攻到[哥伦比亚特区](../Page/哥伦比亚特区.md "wikilink")。7月11日，南方军队经Rockville和Wheaton顺Rockville
Pike (MD-355)，New Cut Road（现Viers Mill Road
MD-586)进攻到哥伦比亚特区境内距离[白宫只有](../Page/白宫.md "wikilink")5英里的Fort
Stevens。7月12日，[林肯亲自到Fort](../Page/林肯.md "wikilink")
Stevens视察战况，成为美国唯一一个在就任期间上战场的总统。[林肯旁边的一个军官在林肯在城堡的矮墙后面观察敌情的时候中弹身亡](../Page/林肯.md "wikilink")。Jubal
A. Early的部队的第二指挥官是林肯的前任副总统John Cabell Breckenridge。7月13日，Jubal A.
Early在发现北方军队得到大量增援之后经蒙哥马利县撤出。

二十世纪五十年代末，I-270开始修建。

## 所辖城市

[Downtown_silver_spring_wayne.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Downtown_silver_spring_wayne.jpg "fig:Downtown_silver_spring_wayne.jpg")
[Intersection_in_Bethesda,_Maryland.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Intersection_in_Bethesda,_Maryland.jpg "fig:Intersection_in_Bethesda,_Maryland.jpg")
[East_Middle_Lane_Rockville_Maryland.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:East_Middle_Lane_Rockville_Maryland.jpg "fig:East_Middle_Lane_Rockville_Maryland.jpg")

蒙哥马利县下属[银泉](../Page/银泉.md "wikilink"),[罗克维尔](../Page/罗克维尔.md "wikilink"),[Wheaton](../Page/Wheaton.md "wikilink"),[Gaithersburg等城市](../Page/Gaithersburg.md "wikilink")。

## 教育

[蒙郡公立學校有学校](../Page/蒙郡公立學校.md "wikilink")。

## 重要公司与机构

[美国国家卫生研究院](../Page/国立卫生研究院_\(美国\).md "wikilink")

[国家标准技术研究所](../Page/国家标准技术研究所.md "wikilink")

[美国核能管理委员会](../Page/美国核能管理委员会.md "wikilink")

[探索頻道](../Page/探索頻道.md "wikilink")

[洛克西德·马丁](../Page/洛克西德·马丁.md "wikilink")

[万豪酒店](../Page/万豪酒店.md "wikilink")

## 参考

<http://www.montgomerycountymd.gov/>

[M](../Category/马里兰州行政区划.md "wikilink")

1.